《人民日報》揚言可將黎智英「送中」 鄧炳強: 香港和中國政府「兩方面都可以提出要求」

壹傳媒創辦人黎智英就被指「勾結外國勢力」和「串謀欺詐」案件，正遭當局扣押。惟本港建制以至中國官媒《人民日報》曾揚言指稱國安公署可介入案件，令人關注黎智英會否被「送中」。警務處處長鄧炳強受訪指，香港本身已有法例可處理「港版國安法」案件，但同時稱如涉外國勢力複雜情況、香港無法自行處理，香港和中國政府「兩方面都可以提出要求」。

警務處處長鄧炳強早前在建制媒體訪問，談及黎智英涉及「港版國安法」案件，認為香港本身已有法例可處理。但他同時引述「港版國安法」第55條，稱如涉及外國勢力複雜情況、香港無法自行處理就可提出由國家處理，國家亦可主動提出處理案件，「兩方面都可以提出要求」。

鄧炳強在訪問中又指，至今仍然有人不斷測試法律底線，但指「港版國安法」對香港治安「起了正面作用」，目前社會上違反國家安全的行為已減少，如基本上已無人在街上高叫「香港獨立」，或者公然要求外國制裁香港。

至於美國制裁令他的銀行服務和按揭受影響，但報道形容鄧「沒有甚麼感覺」。鄧又不點名批評美國亦曾制裁國際法庭人員，稱對其「霸權」和如何看待公義「沒有太大期望」。

黎智英當初決定留係香港真係要好大勇氣
佢上年即走 好似燒山咁過台灣 已經可以繼續正常生活
宜家當佢係黃絲最大大台咁搞
基本上唔送中都要坐到老
好多謝佢一路以黎無放棄過蘋果同繼續去外國游說

唔好吹 立即送佢去啦
你地都捉左好多香港人去支那

想打仗就出聲

試緊美國新政府夠唔夠硬，

人質外交2021

我仲似為係老納post